(修辭學）胡錫進：澳洲是「粘在中國鞋底上的嚼過的口香糖」

隨著澳洲呼籲應獨立調查中國如何導致疫情在全球爆發後，中澳關係越見緊張。《環時》總編胡錫進周一晚在微博撰文批評澳洲幫著美國「咬中國」，更形容澳洲是「粘在中國鞋底上的嚼過的口香糖」。

全球武漢肺炎 (COVID-19) 爆發，不少國家蒙受性命及經濟損失。澳洲正游說各國在適當時間時調查疫情始末，希望可從中吸取教訓，改善日後面對新疫情時的反應。然而，中國似乎並不同意作獨立調查。中國官媒《環球時報》總編胡錫進周一 (27/4) 更在微博撰文，認為澳洲不斷配合美國責難中國，令他感覺澳洲如同「粘在中國鞋底上嚼過的口香糖，有時你不得不找一塊石頭把它給蹭下來」。他續指：「新冠疫情后，大家與澳大利亞做生意，送孩子去那裡讀書，都需要有更多風險意識。」

澳洲內政部長 Peter Dutton 在澳洲時間今早接受當地電視台 9News 訪問時，被問到政府會否認真對待中國威脅。Dutton 回應指澳洲政府已清晰表達訴求，他們需要的是透明度，也需要解答到有關疫情來源等疑問，以確保日後不會再重覆犯錯。他指：「不單是澳洲，全球各地都有不少人因疫情死亡，痛失家人、疼愛的人，我認為他們有權知道事情始未，並可得到一定程度的保證未來數年內，類似情況不會再發生—我認為都是合理的要求。」他強調中國駐澳洲大使成敬業怎樣回應也沒所謂，不會影響到澳洲促請獨立調查，尋求真相的訴求。

Dutton 亦指，希望中國不會將澳洲口頭經濟威脅付諸行動，因為當地不少工作都需依賴出口市場，期望可與中國保持良好貿易關係。不過他同時強調：「即使是最好的朋友，你都要對對方坦誠。在這段（中澳）關係中，我們一直都是坦誠相對⋯⋯而我們要求透明度時，也是代表著澳洲廣大群眾而說，所以見不到有甚麼原因要因此破壞中澳，或者其他國家的貿易關係。 」他認為如果中方堅持破壞此段關係，不少人會對此感到驚訝和失望。Dutton 期望中國可合作調查疫情，調查要求並不過份，並促請成敬業可反思他日前言論。 較早前，成敬業接受《澳洲金融評論》時暗指一旦獨立調查事成，澳洲或面臨中國的經濟封鎖。

截至香港時間今晨 9 時為止，全球確診個案已超過 300 萬人，死亡人數達 21.6 萬人。

支持
未夠呀

用寄生蟲比喻會唔會緊加好

戰狼外交勁呀

正，放上 Twitter 先

G持胡總

希望有英文版

快d翻譯放上twitter

撥火撥火

留名等睇澳洲中國留學生全部驅逐出境

驚死自己有朋友咁

英文唔好

不過有60幾萬中國人都仆住移民去呢粒黐喺鞋底嘅「香口膠」

百國聯軍

亞洲洋人，勁呀！

咁撚多個的，唔差在改埋
粘的在中的國的鞋的底上的嚼過的口的香的糖

比著佢都唔敢出英文版
否則會好似個19 海的那邊比菲律賓人瘋狂dislike

樓主pin呢個英文 for twitter

另外以後貼立場蘋果可唔可以唔好全篇抄晒
唔想記者血汗化為烏有

立場唔洗subscription都睇到？

sor 借個位 入黎幫手推下thx

「沙田柚」5月1和你唱 大師兄翻黎啦!

點解唔調查啊，唔係話喺美國同埋意大利做嘅咩，如果唔調查點樣還中共清白啊

大肆宣傳

戰狼外交

希望中國不會將澳洲口頭經濟威脅付諸行動，因為當地不少工作都需依賴出口市場，期望可與中國保持良好貿易關係。

仲係"We need china market. We need china labour."

一日唔戒毒 一日你都有顧慮
吸毒既人個個都覺得冇咗毒品唔惦
唔肯戒毒 終有一日毒品會殺咗你

放上twitter比全世界睇

China non-official officals： AU is China’s chewed out bitch

繼續啦

哩句一定要譯英文廣傳

又點火

呢D 真係要比澳洲政府知道下

China labels Australia 'gum stuck to the bottom of China’s shoe' over calls for coronavirus inquiry

要不是中国人移民, 你澳洲就死了

有冇twitter link可以比大家一齊RT？？
大家TWITTER啊啊啊啊

畀返應有嘅click rate人地
多一個人上佢個網
立場就多啲廣告錢

翻譯去Twitter

講多啲
依家最撚驚係中国突然溫和

共匪外宣越黎越似義和團

形情同傳意兩樣野嚟

口交好出色呀

要 click rate 呀

其實係

澳洲已經被中國人侵佔

我自click五次贖罪

中國可以再直接d: 垃圾山既糞便

唔識死

Chinese state media boss calls Australia 'gum on the bottom of our shoe' as tensions boil over when Beijing ambassador threatens to kill our economy in revenge for inquiry into spread of COVID-19

環時之前都係咁樣鬧香港
係咪姐係當香港係外國

有咩比condom更貼切呀？

就係口交喇。

從來都唔當香港係自己人架啦

係漢汗，崇洋媚外，係甴曱。

搵人send 比大使館

reddit
樓主可以就pin

幫你宣傳下囉咁撚串

Buddy, it's year 2020.

正

加速主義

可唔可以summarize Reddit, news, twitter, translation

等一等

仆街喇澳洲佬死到臨頭仲戴頭盔諗住食兩邊茶禮
宜家你係跪定唔跪呀

希望胡總翻譯成18國文字，以顯我國威風

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

用下腦啦，個個戰狼上身呀

立場:

英文:

Reddit:

靚助攻

召喚樓主

勁呀 幫你宣傳

差人擺Twitter

澳洲班7頭隨時跪

好un 耳，唔通順
支那d 中文水平
重要係總編

宜家澳洲佬仲諗住同支那做生意食兩邊茶禮呀屌你老母

宜家選邊喇佢仲戇鳩鳩企中間強硬D畀D骨氣人睇得唔得呀

又唔pin佢個cm

呢d先係真反共
日日周圍樹敵cls

幾時排華？

驅逐晒所有中共國去既轉民啦

健康既貿易根本唔使睇人面色, 貿易本質就係互惠互利, 從來無話邊個欠邊個, 係支那人扭曲曬呢隻價值觀, 覺得俾錢就大撚曬

仲有, D 白人係咪從來無諗過, 個巿場其實點都係到, 你而家吸毒上曬癮, 以為自己戒唔甩, 但從來無人諗過, 無左支共, 個巿場其實仲係到, 而且可以係一個更加健康既巿場, 無人願意去消滅個癌細胞, 結果就係自己越踩越深

即刻retweet

澳洲鬼唔係咁都忍到呀？

冇做錯怕咩比人查

潑火

d澳洲鬼賤過地底泥應該伸條脷出黎不停話yes yes yes啦

正ar

又有材料打國際線 就係怕你唔講呢d

其實支那係唔係真心覺得自己好揪得，周圍咁樹敵
究竟呢班人係點樣思考

真心癲

話俾澳洲人知

共匪有班人係滿人後裔

樓主Pin #70
啱啱真心笑左

咪義和團 刀槍不入咁囉

Retweet!

話澳洲比中國踩住
仲賤過地底泥

環球時報認證同中共做生意=奶中国鞋底 唔知有幾多外國人鍾意自己國家好似共雪咁奶中国鞋底？

我click錯咗一秒姐

岩la再串d撥火唔好縮ar

正呀喂，把口

渣ga
搵人教吓佢用racist字眼啦

澳洲建制內好多深紅左，不過咁樣亮劍打嘴炮，盞比人反撲

推

愈怕痛愈唔想搞

之後就愈難搞

同埋如果記得熄翻Adblock

Twitter見

牆內民族主義上晒腦
而家先話其實係紙老虎隨時會頂唔住

推到比澳洲人睇

人地經已打中文無英文㗎啦

China: Australia is a piece of chewed gum stuck on China's outsole.

如果獨立調查無事嘅，咁咪即係證明你係清白囉

定係同黑警一樣身有屎

Push

佢真係唔驚死

食精神春藥食到發發聲

咁中國係...鞋？

講得咁好咪又係condom

畀暴發戶學識上網就係咁

g持胡總

意思即係已食左你將你放鞋底初幾下，你都未知，七下七下嘅澳洲佬，重咁多嘢講

快d譯做英文

澳仔應該想加入奶茶聯盟

厲害了!我的国!

咪有英文新聞囉

放咗通知聲, 到賀!

又話病毒唔係中國研發同來源地
但又會怕人調查

撥火時間又到

香口膠都不如
有冇啲更爆嘅？
方便撥火

他說：願意做英國狗糞上的蒼蠅，也不願意做中國人！
4,624 views

點解我覺得似係形容中國

SBS係 澳洲版ge 香港電台
government owned

國營民族台已經出左英文新聞
相信其他語言版本好快有

咁都要留口
鬧盡啲啦

又周街辣火頭正

戰狼們加油
得罪全世界既可以鎖國過返老毛時代的熱血生活

想快啲為美軍帶路

Meme有圖啦

支持胡總

再加啲火水先

講得好 快D俾澳洲睇

基本上無乜關係架

你只要憎邊個

文盲都係咁鬧架

文盲冶國

己放Twitter

推比澳洲人睇

未夠絕，期望再絕d

Twitter links

基本上鬥人ok 幸加橙一樣， 唔洗讀書都識

我已轉比澳洲朋友，以為巨會惱到出煙，想唔到好理性，即刻寫著封信俾澳洲政府：department of Foreign Affairs and Trade
用'實事求事'教返支共分享如下：
Dear DFAT,

In Philosophy, it is appropriate to quote an author against themselves.

China has a very long history and DFAT is complying with a saying from the Ancient Book of Han:

The above ancient Chinese characters are read from right to left.

DFAT can send a copy of the above to the China Ambassador that the world is seeking more facts from China, in order to find the TRUTH about the Corona Virus origins and circumstances. The China Ambassador is Han Chinese, so he should be familiar with his ancient history and philosophy from the Book of Han.

DFAT can teach its Minister and Prime Minister how to express the above in current formal Putonghua and show a sign with these characters for the whole of China and the world to see.

The Corona affected world wants China to disclose the facts and confess the truth.

This confession is owed to all those who died, to all those who were infected, to all those who suffered 'liquidated damages' economically.

If Beijing Central Government does not accept International Independent Investigations to bring about confession of truth, it is likely that world politics will again recite "The phrase axis of evil was first used by U.S. President George W. Bush in his State of the Union address on January 29, 2002, less than five months after the 9/11 attacks." New York again is the worst affected city in USA from Corona evil.
教支共要實事求事接受調查。否則會被當成邪惡軸心國

正解

勁 唔好停呀

全世界大部分國家都好似你朋友咁犯同一個錯: 諗住同支共國同支那人講道理

咁你咪封撚咗澳洲佢囉
唔好畀你自己啲支那賤畜去讀書移民
唔好畀錢澳洲賺 餓死佢哋

Good. Keep going

胡鍚進是習大大"敏"屎既廁紙

儍鳩又發癲鳩up

斷交部?

習種D家姐同細佬

支持，我國真強大！！！ 一係中國死一係統一地球

中國戰狼外交真係好L正，由唔嬲激到你嬲為止

唔夠貼切 可以再恥辱啲
例如係中國呢督💩上邊既烏蠅

Reddit條link係重複post，已經被mod hide咗
下面呢條先啱，一早上咗r/worldnews首頁

twitter 戰線要大力大
澳洲人好鬼愛國，咁樣屌人哋個國家你唔駛旨意佢哋當無聽過

唔比獨立調查香港, 而家比人燒埋獨立調查中國

流氓治國，根本只係一班暴發戶黑社會持住自己有錢就也文也武，一副恩主心態

retwitt

國際線ＧＯＧＯＧＯ！

撥勁啲

咁樣太直接
家陣咁樣串好多

條撚樣自己TWITTER做乜唔直接咁寫呀

同英聯邦宣戰咁款

支持

取消簽證 驅逐支那蛆出境 再沒收資產

國際線要火水佬
撥火師

Reddit有個留言笑到仆街
“咁中國就係一條吊住係屎眼唔肯跌落黎既屎”

連登仔要求人地咁兇狠時自己有無真係實行拎刀槍去同共產黨搏過

而家擺明拎緊道德高地尻返佢如果係要友好就獨立調查

下下都要屌到佢變地底泥先叫唔奶共

中國人真係痴撚線

rtrt!!!

近幾年多左好多支那狗過嚟澳洲 快撚d走啦